<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bigtech on Arjans Wereld</title>
    <link>/categorie/bigtech/</link>
    <description>Recent content in Bigtech on Arjans Wereld</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>nl-nl</language>
    <lastBuildDate>Fri, 28 Dec 2018 12:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/categorie/bigtech/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Weg van Google - Standard Notes als alternatief voor Keep?</title>
      <link>/weg-van-google---standard-notes-als-alternatief-voor-keep/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Dec 2018 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/weg-van-google---standard-notes-als-alternatief-voor-keep/</guid>
      <description>Op termijn wil ik graag helemaal van Google loskomen. Behalve dat het een privacyverslindende moloch is, is het ook persoonlijk een uitdaging: kun je in deze tijd Googleloos doch prettig internetten? Da&amp;rsquo;s nog niet makkelijk. Vandaag eens met Standard Notes aan de slag. Dit is een alternatief voor Google Keep en daarmee ook Evernote dat als app en als bedrijf al een tijdje niet lekker loopt. Van Evernote nam eerder dit jaar afscheid.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Censuur door Google en Facebook: goed idee?</title>
      <link>/censuur-door-google-en-facebook-goed-idee/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Aug 2018 08:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/censuur-door-google-en-facebook-goed-idee/</guid>
      <description>Hans de Zwart schreef onlangs dat Google en Facebook een verantwoordelijkheid hebben om racistische bagger voor ons verborgen te houden. Ik neig er naar hem gelijk te geven: deze bedrijven zijn oppermachtig en voor veel mensen de belangrijkste of zelfs enige bron van informatie. In het door Hans genoemde geval betrof het overigens een bekladding van Wikipedia die via-via het algoritme van Google hem onder ogen kwam. Het reclamebedrijf heeft meen ik - net als in dit geval Wikipedia zelf - een verantwoordelijkheid dergelijke bekladdingen snel ongedaan te maken; dat kunnen ze best.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Linklove no. 4 (Big Tech)</title>
      <link>/linklove-no.-4-big-tech/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Apr 2018 11:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/linklove-no.-4-big-tech/</guid>
      <description>👽 _&amp;ldquo;AI will make workplaces more efficient, safer and much creepier&amp;ldquo; Een wat duister stuk bij het altijd diepgravende Economist over hoe beslissingen ondersteund door data (hallo algoritmen!) de toekomstige werkplek gaan bepalen
📺 Over die algoritmen gesproken: heb je die aflevering van Tegenlicht daarover al gezien? &amp;ldquo;Verslaafd aan het algoritme&amp;rdquo; gaat over hoe &amp;rdquo;(&amp;hellip;) algoritmes steeds vaker de grote beslissingen in ons leven [bepalen]. Want ze zijn sneller en efficiënter dan mensen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Linklove no. 1 (BigTech)</title>
      <link>/linklove-no.-1-bigtech/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Apr 2018 09:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/linklove-no.-1-bigtech/</guid>
      <description>&amp;rdquo; Google and Facebook have massive server farms. Have you ever stopped to ask yourself what it is that they’re farming? &amp;ldquo;
Aral Balkan
 😧 Dieven - Op Facebook blijkt een werkelijk schrikbarend groot aantal criminele groepen te bestaan die ongebreideld creditcard- en andere gegevens uitwisselen en verkopen. Zo blijkt uit een rondgang onlangs door beveiligingsonderzoeker Brian Krebs, door gewoon een paar uurtjes rondneuzen en de juiste zoektermen bovenin de site in te voeren.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Veel mis met het businessmodel van Facebook</title>
      <link>/veel-mis-met-het-businessmodel-van-facebook/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Apr 2018 11:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/veel-mis-met-het-businessmodel-van-facebook/</guid>
      <description>😡 Er is veel #ophef over dat vermaledijde Facebook!!1!!1 Toch blijven we massaal verslaafd aan wat iemand de digitale sigaret noemde (wie ook alweer?). En je hoort vaak &amp;ldquo;ach inderdaad. Ik deel gewoon niet teveel persoonlijke details. En ze moeten toch ergens hun geld mee verdienen? Nou dat is waar. Maar als je dan ziet wààr dat geld vandaan moet komen rijzen je de haren te berge. Facebook bleek namelijk dat jongeren die zichzelf waardeloos voelen specifiek op dat vlak te benaderen om hun &amp;lsquo;passende&amp;rsquo; advertenties door de strot te duwen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Predictive policing: handig hulpmiddel of nachtmerrie?</title>
      <link>/predictive-policing-handig-hulpmiddel-of-nachtmerrie/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Apr 2018 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/predictive-policing-handig-hulpmiddel-of-nachtmerrie/</guid>
      <description>Een mooi staaltje Zwitsers speurwerk van de SRF over predictive policing bij de mensen thuis. Het politiewerk laten ondersteunen door voorspellende computeralgoritmes is daar na 1 onvoorziene dramatische schietpartij sinds 2011 groot aan het worden. Het speurwerk betreft een systeem dat via 39 ja/nee vragen met een uitspraak komt of jij een gevaar vormt voor je partner. Ofwel drink je veel, recent werkloos geraakt door je vrouw uit huis gezet en daar chagrijnig over?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>