<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Facebook on Arjans Wereld</title>
    <link>/tags/facebook/</link>
    <description>Recent content in Facebook on Arjans Wereld</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>nl-nl</language>
    <lastBuildDate>Thu, 03 May 2018 11:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/facebook/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Linklove no. 5 (Privacy)</title>
      <link>/linklove-no.-5-privacy/</link>
      <pubDate>Thu, 03 May 2018 11:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/linklove-no.-5-privacy/</guid>
      <description>Zoek je een machine die je zoekgeschiedenis &amp;lt;&amp;gt; bijhoudt? Die is er, in de vorm van DuckDuckGo. Ze houden letterlijk niets bij. Het mooiste bewijs dat het opbouwen van een persoonlijk profiel ook helemaal niet nodig is om als search engine goed te kunnen werken. Persoonlijke ervaring: een aantal jaar terug waren hun resultaten nog zo-zo, nu vind ik meestal direct wat nodig is. Op het ondergewaardeerde Quora vind je de ultieme alles-wat-je-nooit-durfde-te-vragen over DDG: &amp;rdquo; Why should I use DuckDuckGo instead of Google?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Linklove no. 4 (Big Tech)</title>
      <link>/linklove-no.-4-big-tech/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Apr 2018 11:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/linklove-no.-4-big-tech/</guid>
      <description>👽 _&amp;ldquo;AI will make workplaces more efficient, safer and much creepier&amp;ldquo; Een wat duister stuk bij het altijd diepgravende Economist over hoe beslissingen ondersteund door data (hallo algoritmen!) de toekomstige werkplek gaan bepalen
📺 Over die algoritmen gesproken: heb je die aflevering van Tegenlicht daarover al gezien? &amp;ldquo;Verslaafd aan het algoritme&amp;rdquo; gaat over hoe &amp;rdquo;(&amp;hellip;) algoritmes steeds vaker de grote beslissingen in ons leven [bepalen]. Want ze zijn sneller en efficiënter dan mensen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Linklove no. 1 (BigTech)</title>
      <link>/linklove-no.-1-bigtech/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Apr 2018 09:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/linklove-no.-1-bigtech/</guid>
      <description>&amp;rdquo; Google and Facebook have massive server farms. Have you ever stopped to ask yourself what it is that they’re farming? &amp;ldquo;
Aral Balkan
 😧 Dieven - Op Facebook blijkt een werkelijk schrikbarend groot aantal criminele groepen te bestaan die ongebreideld creditcard- en andere gegevens uitwisselen en verkopen. Zo blijkt uit een rondgang onlangs door beveiligingsonderzoeker Brian Krebs, door gewoon een paar uurtjes rondneuzen en de juiste zoektermen bovenin de site in te voeren.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>