<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Aandachtsmanagement on Arjans Wereld</title>
    <link>/categorie/aandachtsmanagement/</link>
    <description>Recent content in Aandachtsmanagement on Arjans Wereld</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>nl-nl</language>
    <lastBuildDate>Mon, 20 Aug 2018 07:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/categorie/aandachtsmanagement/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Waarom de telefoon op school beter in de tas blijft</title>
      <link>/waarom-de-telefoon-op-school-beter-in-de-tas-blijft/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Aug 2018 07:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/waarom-de-telefoon-op-school-beter-in-de-tas-blijft/</guid>
      <description>📰 Een krantenartikeltje over een nieuwe wet in Frankrijk waardoor vanaf dit schooljaar de mobiele telefoon op alle basis- en middelbare scholen verboden wordt. Niet alleen in de klas, maar overal op school. Persoonlijk ben ik er geen voorstander van om voor alles een nieuwe wet te maken. Toch is dit een goed initiatief al was het om een signaal af te geven: op veel scholen zijn kids meer met telefoon bezig dan iets op te steken.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Heeft technologie (geen) invloed op ons brein?</title>
      <link>/heeft-technologie-geen-invloed-op-ons-brein/</link>
      <pubDate>Thu, 24 May 2018 09:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/heeft-technologie-geen-invloed-op-ons-brein/</guid>
      <description>&amp;ldquo;A psychologist explains why technology&amp;rsquo;s impact on your brain is probably overblown&amp;rdquo;
📱 Hier gaat wat mij betreft iemand wel heel kort door de bocht: &amp;ldquo;het is geen verslaving en iedereen overdrijft&amp;rdquo;. En hoe noem je dan de schermzombies die op straat regelmatig bijna tegen ons aanlopen? En al die mensen die mij vertellen dat ze die telefoon nauwelijks nog weg kunnen leggen?
In mijn trainingen komt het aspect van voortdurende onderbreking door piepjes, mailtjes en andere berichten altijd aan de orde.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Linklove no. 7 (Aandachtsmanagement)</title>
      <link>/linklove-no.-7-aandachtsmanagement/</link>
      <pubDate>Sun, 13 May 2018 11:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/linklove-no.-7-aandachtsmanagement/</guid>
      <description>📰 Genees jezelf van infobesitas en twitteritis Studenten gaan een week compleet off the grid en zijn helemaal enthousiast. &amp;rdquo; Ik kreeg ineens zo veel ruimte in mijn hoofd. &amp;ldquo; Dat zouden meer mensen kunnen doen. Zelf ruim ik af en toe ook compleet nieuwsloze periodes in waarin ik alle nieuwsbronnen links laat liggen. Niet om alle externe informatie te negeren, wel om regelmatig stil te staan en bewust te blijven &amp;lt;&amp;lt;wat&amp;gt;&amp;gt; er nou allemaal op mijn nieuwsmenu staat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Linklove no. 3 (Aandachtsmanagement)</title>
      <link>/linklove-no.-3-aandachtsmanagement/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Apr 2018 09:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/linklove-no.-3-aandachtsmanagement/</guid>
      <description>📫 Nieuw: e-mails met snooze functie bij GMail. Maar ff serieus, wanneer je nu al geen tijd hebt voor al je :&amp;hellip;..: mails, heb je dat in de toekomst ook niet. Punt. Die selfdestructing e-mail echter, lijken me bijzonder fijn 🔥
📚 Hoe lees je een non-fictieboek? Tja, van voor naar achter zul je zeggen. Toch komt bij het echt lezen en goed begrijpen van wat de auteur wil overbrengen iets meer kijken.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>