<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Privacy on Arjans Wereld</title>
    <link>/categorie/privacy/</link>
    <description>Recent content in Privacy on Arjans Wereld</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>nl-nl</language>
    <lastBuildDate>Fri, 28 Dec 2018 12:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/categorie/privacy/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Weg van Google - Standard Notes als alternatief voor Keep?</title>
      <link>/weg-van-google---standard-notes-als-alternatief-voor-keep/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Dec 2018 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/weg-van-google---standard-notes-als-alternatief-voor-keep/</guid>
      <description>Op termijn wil ik graag helemaal van Google loskomen. Behalve dat het een privacyverslindende moloch is, is het ook persoonlijk een uitdaging: kun je in deze tijd Googleloos doch prettig internetten? Da&amp;rsquo;s nog niet makkelijk. Vandaag eens met Standard Notes aan de slag. Dit is een alternatief voor Google Keep en daarmee ook Evernote dat als app en als bedrijf al een tijdje niet lekker loopt. Van Evernote nam eerder dit jaar afscheid.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Linklove no. 5 (Privacy)</title>
      <link>/linklove-no.-5-privacy/</link>
      <pubDate>Thu, 03 May 2018 11:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/linklove-no.-5-privacy/</guid>
      <description>Zoek je een machine die je zoekgeschiedenis &amp;lt;&amp;gt; bijhoudt? Die is er, in de vorm van DuckDuckGo. Ze houden letterlijk niets bij. Het mooiste bewijs dat het opbouwen van een persoonlijk profiel ook helemaal niet nodig is om als search engine goed te kunnen werken. Persoonlijke ervaring: een aantal jaar terug waren hun resultaten nog zo-zo, nu vind ik meestal direct wat nodig is. Op het ondergewaardeerde Quora vind je de ultieme alles-wat-je-nooit-durfde-te-vragen over DDG: &amp;rdquo; Why should I use DuckDuckGo instead of Google?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Veel mis met het businessmodel van Facebook</title>
      <link>/veel-mis-met-het-businessmodel-van-facebook/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Apr 2018 11:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/veel-mis-met-het-businessmodel-van-facebook/</guid>
      <description>😡 Er is veel #ophef over dat vermaledijde Facebook!!1!!1 Toch blijven we massaal verslaafd aan wat iemand de digitale sigaret noemde (wie ook alweer?). En je hoort vaak &amp;ldquo;ach inderdaad. Ik deel gewoon niet teveel persoonlijke details. En ze moeten toch ergens hun geld mee verdienen? Nou dat is waar. Maar als je dan ziet wààr dat geld vandaan moet komen rijzen je de haren te berge. Facebook bleek namelijk dat jongeren die zichzelf waardeloos voelen specifiek op dat vlak te benaderen om hun &amp;lsquo;passende&amp;rsquo; advertenties door de strot te duwen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Na alle ophef: Facebook opsplitsen dan maar?</title>
      <link>/na-alle-ophef-facebook-opsplitsen-dan-maar/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Apr 2018 13:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/na-alle-ophef-facebook-opsplitsen-dan-maar/</guid>
      <description>Facebook stelt kennis over haar gebruikers massaal beschikbaar aan bedrijven (klanten!) die haar daarvoor betaalden. Cambridge Analytica heeft via een sluipweg zelf die data verzameld en voor politieke doeleinden en eigen gewin ingezet. We wisten het eigenlijk al lang, maar roepen er nu massaal schande over. Cabaretiers halen mensen over om massaal het sociale netwerk te verlaten. Gaat dat helpen of vindt Facebook het stiekem prima dat 99.8% van alle Nederlandse gebruikers vaak wel boos is maar gewoon blijft hangen?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Predictive policing: handig hulpmiddel of nachtmerrie?</title>
      <link>/predictive-policing-handig-hulpmiddel-of-nachtmerrie/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Apr 2018 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/predictive-policing-handig-hulpmiddel-of-nachtmerrie/</guid>
      <description>Een mooi staaltje Zwitsers speurwerk van de SRF over predictive policing bij de mensen thuis. Het politiewerk laten ondersteunen door voorspellende computeralgoritmes is daar na 1 onvoorziene dramatische schietpartij sinds 2011 groot aan het worden. Het speurwerk betreft een systeem dat via 39 ja/nee vragen met een uitspraak komt of jij een gevaar vormt voor je partner. Ofwel drink je veel, recent werkloos geraakt door je vrouw uit huis gezet en daar chagrijnig over?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>