<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Maatschappij on Arjans Wereld</title>
    <link>/tags/maatschappij/</link>
    <description>Recent content in Maatschappij on Arjans Wereld</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>nl-nl</language>
    <lastBuildDate>Thu, 05 Sep 2019 06:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/maatschappij/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>VVMU: een absoluut recht om alles te mogen zeggen?</title>
      <link>/vvmu-een-absoluut-recht-om-alles-te-mogen-zeggen/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Sep 2019 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/vvmu-een-absoluut-recht-om-alles-te-mogen-zeggen/</guid>
      <description>Waanzinnig sterke longread in de Guardian over die vermaledijde vrijheid van meningsuiting en vooral de sneeuwvlokjes die vinden dat er een &amp;lsquo;crisis in free speech&amp;rsquo; is. Die is er namelijk helemaal niet, zoals je hopelijk al wist. &amp;ldquo;Trolling has becoming an industry&amp;rdquo;. Die (koosnaamalert!) VVMU is verworden tot het recht opeisen om te mogen zeggen wat je wilt, zonder dat een ander daar iets van mag vinden. Dat laatste werd vroeger &amp;ldquo;weerwoord&amp;rdquo; genoemd, lezertjes boven de 25 zullen zich dat ongetwijfeld nog herinneren.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Predictive policing: handig hulpmiddel of nachtmerrie?</title>
      <link>/predictive-policing-handig-hulpmiddel-of-nachtmerrie/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Apr 2018 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/predictive-policing-handig-hulpmiddel-of-nachtmerrie/</guid>
      <description>Een mooi staaltje Zwitsers speurwerk van de SRF over predictive policing bij de mensen thuis. Het politiewerk laten ondersteunen door voorspellende computeralgoritmes is daar na 1 onvoorziene dramatische schietpartij sinds 2011 groot aan het worden. Het speurwerk betreft een systeem dat via 39 ja/nee vragen met een uitspraak komt of jij een gevaar vormt voor je partner. Ofwel drink je veel, recent werkloos geraakt door je vrouw uit huis gezet en daar chagrijnig over?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>